\beginsong{Uno come noi}[by={G. Cortesi}]

\beginverse*
\nolyrics \[C 'F | C 'F | C 'F | C]
\musicnote{Ripetere dopo ogni strofa.}
\endverse

\beginverse
Con il tuo e\[C]sile corpo
~~~~~\[F]hai fer\[C]mato \[F]un carro ar\[C]mato, \['F]
bastava un \[C]ordine
~~~~~\[F]e sa\[C]resti \[F]stato schiac\[C]ciato.
Ma per un mo\[G]mento è stato \[F]come
~~~~~se tutto il \[C]mondo
fosse \[G]fermo lì da\[F]vanti a te,
~~~~~a un piccolo \[C]uomo
\[F]a un grande \[C]uomo, a uno \[G]come \[C]noi.
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Sarebbe~facile~dire  che~tu~hai~sconfitto~un'idea,
come~se~odio~e~violenza  avessero~solo~quel~colore.
Ma~sto~pensando~a~tutti~quelli  che~hanno~pagato
nel~silenzio~e~nel~dolore,  perché~il~carro~armato~
non~s'è~fermato,  niente~ha~risparmiato.
\endverse

\beginverse
Ti~voglio~dire~che~né~politica,  né~religione,
danno~il~diritto~di~troncare  la~vita~di~un~uomo.
Che~sogna~solo~una~casa,  una~donna,~un~lavoro,
di~essere~libero~e~un~poco~felice  in~un~mondo~migliore
fatto~di~gente,  gente~come~noi.
\endverse

\textnote{Ripetere prima strofa.}

\endsong
